市民同政府把尺係唔同

【晴報專訊】學生做功課常用間尺，有家長在社交網站發帖文，指兒子最近做功課量尺寸常出錯，發現原來是所用間尺刻度有誤差，而涉事間尺是政府部門贈品。衞生署指該批間尺去年11月起派給小學生，正與製造商跟進事件。
「差之毫釐，謬之千里」，間尺出錯，答案自然有誤。劉先生最近在fb發圖文，指兒子近日做功課，每逢用間尺量度尺寸時都出錯，「阿仔近日做功課，度親啲尺寸都錯」。
夏日必備ITEM- NIKE白色波鞋
Sponsored NIKE
印有衞生署標誌
他發現該間尺印有衞生署標誌，後找來兩把間尺與政府贈送的間尺比對，結果發現存在4毫米誤差，「原來政府送的間尺的20厘米，等如正常間尺的20.4厘米。失敗到極點，政府送畀學生的間尺，刻度錯到離譜。」
從劉先生上傳照片顯示，涉事間尺印有衞生防護中心、教育電視的標誌，其中教育電視是教育局一站式學與教資源平台。事主估計該間尺是學童保健或牙科保健時贈送，擔心其他學生一旦將錯版間尺用於重要考試場合，隨時答錯答案。
帖文引起網民討論，有人語帶相關地調侃「政府把尺同平民把尺的分別」，又指從一把尺可看到「打政府工的人嘅工作態度」。部分網民認為是間尺供應商出錯，但政府有責任驗貨。

200個 差4個 都幾離譜

政府寬宏大量，有異於市民斤斤計較

有人用先好野

整果個一定心諗，把尺咁樣衰你都用，姐係玩我姐

呢個一向係支那作風